[優質之選]加拿大狗糧標明「不含支那成分」 引來華人抵制

加拿大近日一個寵物糧食品牌因在產品包裝上標註「不含中國成分」（NO ingredients from China），引起當地不少華人熱議，批評公司分化社會，令消費者對中國產品有偏見。

「列治文新聞」（Richmond News）網站當地時間周三（28日）報道，華人杜小姐在超市購買Honest Kitchen品牌的狗糧，回家後卻發現包裝上寫有「不含中國成分」（NO ingredients from China），表示沒有使用任何來自中國的原料。她感到被冒犯，不明白為何超市會出現這種產品。

杜小姐表示，這類宣傳手法會分化當地社區，助長人們對中國產品產生偏見、購買不含中國原料的貨品。她認為這種取態不健康。

對於狗糧上的標註，該超市的職員亦感到奇怪，認為本意可能是強調產品不含任何來自其他國家的原料，但不明白為何只提及中國，估計可能與部分顧客認為中國食品質素較差有關。

涉事寵物糧食公司Honest Kitchen回應稱，有關包裝是由於「品牌的食品安全控制」，並非針對單一國家或國民，稱店內同樣有中國顧客，他們亦不希望使用內含中國原料的產品。

公司又表示，2007年美國曾有不少寵物死亡，其後大規模回收寵物糧食，發現大部分問題糧食含有來自中國的原料，當中有用於製作膠餐具的化學物質。公司強調有關包裝只是表達公司對旗下品牌的食品安全有嚴格控制。

然而，許多當地華人皆表示不能接受該公司的做法，聲言會抵制該公司的所有品牌和門市。

（列治文新聞/環球網）

攞黎柒

免費宣傳

支那人一路屌一路瘋搶

屌完再買

跟住買得最多係支那人

講真，狗糧冇中國成份真係講唔過去嘅

咁咪買啲含支那成份既狗糧囉

咁樣又要去加拿大住

屌完之後自己狂入貨

屌，支那嘅

並非針對單一國家或國民，稱店內同樣有中國顧客，他們亦不希望使用內含中國原料的產品。

班中國人移完民唱完國歌之後都係有顆愛國心，不過個國指的係中國。

有d移民加國香港人
又要離開中國但做要中國人

好似話嚿嘢係假牙嚟

良心企業

喺班支那新移民噪啫
呢班友基本上肉身喺加拿大
但娛樂全都係睇支那嘢

華你老母人 支那就支那啦
我就唔信新加坡果堆會覺得被冒犯啦

許多有無一百個

淘寶買狗糧囉你班大陸喱

支那人都唔養狗嘅，佢地只會食狗

狗咬狗.jpg

你到底係加拿大人定中國人呀杜臭閪

杜小姐表示，這類宣傳手法會分化當地社區

人地只係包裝上細細隻字寫成份，邊有宣傳？
而家邊個走去大事宣揚搞分化呢？

如果佢係加拿大人會分化到？根本心態層面仍然係支那狗

當地華人：得狗糧講
我要人食ga都要講埋呀
人就可以食支那野呀

我懷疑中國人先最支持呢種貨品，放大一個客嘅反應就當所有意見，仲要話人分化，不知幾撚團結入貨啦，仲分化

只含中國成份

涉事寵物糧食公司Honest Kitchen回應稱，有關包裝是由於「品牌的食品安全控制」，並非針對單一國家或國民，稱店內同樣有中國顧客，他們亦不希望使用內含中國原料的產品。

呢句聽到厭

抵制=買到人缺貨

迎合消費者要求

支那人絕食，罷吃狗糧

轉頭就大手入貨

正宗人唔笑狗都吠

華人咁愛中國又移民

坑議 = 唔愛國 = DQ加拿大籍

做鬼佬只狗都食得好過支那

根據銷售數據，購買此產品有9成以上為操普通話的顧客，其中產品回饋更指有一半以上認為味道天然，食得安心。

支那人

屌住買

兩隻支那狗留負皮

仲高級過香港人糧

咁愛國又要係外國 正宗支那狗

pish

其實唔叫china, 叫g-na會唔會如d?

所以話支那蝗真係麻撚煩
有果時就想冇
冇果時就想有

假如iPhone 搬哂去美帝整
我相信香港個價炒高2-3倍不是夢

點解大陸人外面買奶粉，咪因為驚大陸造，
有D人當狗自己仔咁，
食得安心好重要，所以標明係比消費者選擇，好合理

佢哋會抵制埋股東嘅其他人品牌

咁應該出包「只含支那成分」，睇下銷量如何

去左外國入左藉仲心系支那
拎咁人地國家資源同福利但就覺自己仲係支那人

呢樣野最撚黑人憎

唔通班支那蝗想要有支那成份?

抵制狗糧嘅話咁佢哋食乜

等睇支那人搶到斷市

支那狗唔好食囉

出一隻全用支那成份嘅招呼佢哋

其實支那人好自卑 佢地心知自己民族冇質素
所以每次出現有關損害到支那名聲既野都好敏感

咁愛國點解移民
精神分裂

身體卻很誠實
去加拿大唔翻支那

應該屌既係啲當地華人 海外華人永遠都咁仆街 佢地自己已係加拿大人做乜撚野要攬住中國

口裡說不

抵制咪好
其他真正想食既人可以受惠

狗也不屌

一定熱賣 marketing

叫依班加拿大人返支那共享榮耀啦

愈抵制愈熱賣
多謝所謂華人支人加持

支那狗自己都唔想食支那製狗糧啦

杜小姐死返大陸啦臭閪

笑什麼 你也是支耶人

買黎自己食分分鐘好過本地人食🤣🤣

其實係咪曲線廣告話俾自己支那同胞知邊度有無支那成份既野賣？

中國移民係外國融入唔到主流社會
鐘意圍爐取暖

應該問點解註明不含中國成份消費者會好放心，made in china個個耍手擰頭，呢個心理陰影係邊個做成，冇鬼唔死得人，應該問番話歧視佢哋嗰班人

這不是侮辱我們祖國嗎？

哎麻煩這個替我拿個十包

搵到篇野
睇到尾，笑咗
===================
Residents offended by pet food labelled “no ingredients from China”

When Richmond resident, Lily Du, got home with a new bag of dog food for her pooch, she was shocked to read the side of the packaging stating “no ingredients from China.”

“I felt offended when I saw the package and I don’t feel very comfortable that a product like this exists in the market,” Du told the Richmond News.

“I think this brand is nearsighted; they don’t even know that China has good quality food as well.”

Du had bought the Honest Kitchen’s pet food from Richmond’s Tisol Pet Nutrition and Supply Store, which is owned by Pet Valu, which also owns Bosley’s.

“Plus this type of advertisement is going to divide our community. If somebody buys the product based on the ingredients not being from China, it means that person already has a biased against Chinese products, and this is one more thing on the market to convince them of their own biases, which is not healthy,” she added.

The News went to the Tisol store in Richmond and found the same product on the shelf.

“It is weird that the product was labelled like this,” a store clerk told the News.

“I think it might mean this product doesn’t contain outsourced food materials from any other country.

“I don’t know why they only mentioned the material is not from China, but maybe because some consumers think Chinese food quality is not good.”

In regards to carrying the product, the store manager said that is up to Tisol’s parent company, Pet Valu. The product is available at all stores owned by Pet Valu, which includes Tisol, Bosley’s, and Paulmac’s Pet Food, according to their website.

A spokesperson for the brand, Honest Kitchen, told the News the label reflects the brand’s food safety control.

“It is not anything against a country. It is founded on (our) food safety requirement,” said Lucy Postins, founder and chief integrity officer at the Honest Kitchen.

“Back in 2007, there was a massive pet food recall in the industry in the United States. It was extremely devastating and many pets lost their lives.”

She said most pet foods recalled at that time were manufactured using imported Chinese ingredients which were contaminated with a substitute called melamine, a chemical used in making plastic bowls and plates.

“It (melamine) turns out to be exceedingly toxic for dogs and cats and thousands of pets lost their lives.”

Postins said since that incident, people have concerns about using Chinese ingredients in pet food and Honest Kitchen is just trying to be responsible for the food safety of their brand.

“We have customers that are Chinese people or Chinese citizens and they don’t want to use Chinese ingredients for their dog and cat. So the label is not against the (Chinese) nation or people,” said Postins.

Regardless, some customers remain offended.

The News also interviewed some ethnically Chinese pet owners in Metro Vancouver and most of them said they felt offended and would not consider buying anything from this brand.

“I strongly felt this is discrimination against the Chinese nation and the slogan has crossed the line. They can say that China has had food safety issues, but U.S and Canada has also had issues and I don’t think they should judge Chinese food quality now based on incidents from before,” Richmond resident Ekki Wang told the News.

kwu@richmond-news.com

聽日去搵下先

支那人抵制既野就係信心既保證

口講就話人歧視
心入面就諗無中國成分就要大量入貨

加拿大啲大城市，我諗而家有一半都係黃種人

業主立案法團用普通話開會添

cls

都係牽涉食品安全 點會講唔過去
人地講左以前寵物食左有問題既狗糧食左

Not Made in China Cup
Porcelain cup designed by Hugo Didier and made in Quebec.

屌完咪又沖晒去買

玻璃人個玻璃心特別脆弱

店內同樣有中國顧客，他們亦不希望使用內含中國原料的產品

萬里長城滿虧佬